物理問題 - 光壽命

好多人都話 ，我地依家見到星星既光都係幾千年前所發出。

假設 制造一個空心球體 內側佈滿鏡片
光可以在球體內，不斷重覆 反射一千年?

點解係一千年？

又話不斷
又話一千年
過咗一千年就斷撚咗

樓主想講用鏡片捉住光？

難保唔會被鏡本身吸收

如果 鏡唔吸收
係唔係可以不斷反射
光 行走唔需要能量?

建議讀下基本物理/睇下書
任何野以固定速度行走都唔需要能量
eg 你喺太空掟個波走 假設無空氣阻力，個波係會不斷行唔會停 直到佢撞到野為止

可以完全反射光能量咩
鏡應該都會吸收熱能? 然後慢慢能量就會虛耗完

正解，此po已完

Heeck estimated the half-life of photons in our reference frame should be about 1018years, or on the order of 100 million times the current age of the Universe. So, if someone asks you if photons can decay, the answer is maybe

10^18

長知識了
感謝各位

你唔應該咁易滿足如果你有完美鏡面咁個球體會發生咩事

如果你得一粒光子又會發生咩事，如果兩粒又會點，再到10000粒又會點

最靚既鏡面好似用係重力波個實驗反射99.9999%

如果做唔到完全反射
應該結果都一樣

呢個世界無野喺100%

但係如果光係wave 呢？傳送過程有energy lost

光波一直會被物件吸收，最後變成睇唔到嘅紅外線，以為用塊鏡，平整咁返射影像就唔會吸收咩

一粒光子會係星體入面彈好耐先出到表面 可能要幾十年